[耳機撚]召集大耳牛、枱式耳機系統用家(24)

[耳機撚]召集大耳牛、枱式耳機系統用家(22)

吐槽：其實隔離post唔係淨係得隨身玩家，不過隨身玩法洗版太快，好難追到headphone 啲comment
呢度會集中headphone 同埋枱式系統相關（包括DAC, AMP）

Post 1 to 15, search for "[耳機撚]召集大耳牛、枱式耳機系統用家"

Template完善中，歡迎comment
Glossary
ASIO
From wiki:

用ASIO目的係做低延遲，同埋避開OS個volume control
OS個volume control會resample個audio去做volume control，音質會差咗
ASIO要hardware support，唔少要裝driver的 DAC都已經有ASIO support
ASIO4All其實唔算真ASIO

WASAPI
WASAPI係用作避開Windows audio core 個 resampling.
用Exclusive mode(獨佔 mode)之下software可以要求獨佔個audio device (e.g. DAC)，其他program 唔可以同時用同一部dac出聲，而且唔經resampling
所有 program 預設用Shared mode，將唔同program 聲resample 再mix 埋先出dac
傳送audio data個時會有push mode 同 event mode揀

event mode vs push mode
push mode 下program keep住定期問DAC幾時可以收data，等到DAC 答ready 就send data比 DAC。部份DAC有機會因為buffer問題而有decode 問題
Event mode 之下program 準備部份data，等DAC 自己向program 問program data，program先會send data。Latency 會低過push mode。
Event mode 要DAC support先用到。

dBFS
電路訊號強度單位

LKFS
人耳所聽到的loudness level單位，並非電路訊號強度

MMCSS
Multimedia Class Scheduler service (MMCSS) 係windows內有關多媒體CPU schedule服務，對於播放軟件，用高d priority就少d機會同人爭resource
"Pro Audio"為最高priority
foobar 2000同TuneBrowser都可以set MMCSS做"Pro Audio"

(前稱 massdrop)
Drop 係一個外國團購網，上面有唔同分類產品，包括服裝、電器、科技產品、Gaiming產品等等。同呢個post最有關就係audiophile分類
URL:
IEM, headphone, dac, amp, ear pad/ ear tip都有

平至幾十到過萬港紙產品都有，每個產品都可以留言討論同review；購物區以外亦有forum比用家交流。
（當然，review同討論就好個人，只供參考）

Drop 買野唔ship 香港的話可以用轉運，如buyandship

Drop 運作方式係同廠方合作推團購，有時會用massdrop (or Drop) 冠名同廠方推出Drop 限定特別版產品。好似HD 6XX (即係HD650)

工具

呢個 website主要 gen啲tune 出嚟 check frequency response , 左右聲度同左右有冇反相之類
唔只耳機, 試喇叭都會用得
check 有冇左右反相重可以用下面呢條 youtube 片, 佢會話你知幾時段音樂會刻意反咗相:

headphone power calculator, 可以用黎計headphone 要幾多watt / 電壓先夠推

FAQ
Frequency response 與聽感關系

headphone推介(歡迎提供推介)
歡迎留言問下每隻個聲係點
為免偏見, 以下推介以英數字排序

Under 1k:
。Alessandro M1 (open back)
。CD900ST (日本錄音室專用,只限日本販賣) (closed back)
。DT770Pro (closed back)
。K240S/K240 mk II (open back)
。K701 (open back)
。MDR 7506 (closed back)
。SHP9500 (open back)
。SR60e (open back)
。SR80 (open back)
。srh440 (closed back)

1-2k:
。ATH-M50x (closed back)
。ATH-MSR7b (closed back)
。DT990 Premium Limited-Edition Black (open back) () (DT990 都係250ohm 以上好d)
。HD58X (open back) ()
。HD 6XX (即係HD650) (open back) ()
。HE4XX (open back, 平板) ()
。K7XX (K712改pad, 仲有一個Red Edition, 只係改色) (open back) ()
。X2HR (open back)

2-5k
。AH-D5200 (closed back)
。Amiron Home (open back)
。deva (open back, 平板)
。DROP + MRSPEAKERS ETHER CX CLOSED HEADPHONES (closed back, 平板)
。ESP/95X Electrostatic System (靜電headphone連專用amp, 原廠重製當年嘅ESP/950, 不過少咗電池盒同皮袋, 同埋換咗個pad) (open back) ()

。HD700 (open back)
。Massdrop x Fostex TR-X00 Mahogany Headphones/ Massdrop x Fostex TR-X00 Ebony Headphones/ Massdrop x Fostex TR-X00 Purpleheart Headphones (closed back) ()
。Meze Audio 99 (closed back)
。PM-3 (open back, 平板)
。Sundara (open back, 平板)
。th-500rp (open back, 平板)
。th-t60rp (semi-open back, 平板)
。VECLOS HPT-700 (closed back) 已停產，貨尾唔多

5k-10k
。AH-D7200 (closed back)
。Ananda (open back, 平板)
。SR-L500 + SRM-353x (open back)
。T1 2nd (semi-open)
。W5000 (closed)

10k以上
work in progress
去到呢個價位，相信大家各自都有方向
講得都係每個牌子最貴個d
例子：
。ADX5000 (open back)
。D8000 (open back, 平板)
。Empyrean (open back, 平板)
。HD800s (open back)
。HE-1 (open back)
。LCD3/LCD4 (open back, 平板)
。SR 007 mk2 (open back)
。SR 009s/SR 009 (open back)
。Stellia (closed back)

on-ear推介(歡迎提供推介)
。KPH30i (closed back)
。Momentum on ear 2 (closed back)
。Porta Pro (closed back)
。T51P (closed back)

Headphone 架(歡迎提供推介)
。ADV. DUAL SUSPENSION HEADPHONE HANGER

AMP/ DAC + AMP推介(歡迎提供推介)
Under 2k:
。Fiio K5 Pro (Combo)
。Magni (純AMP)
。ifi zen dac (Combo)
。ifi zen can (純AMP)
。JDS Lab Atom (純AMP)
。smsl SU8 (純DAC)
。Topping Dx3pro (Combo)

2-4k:
。A4BL (Combo)
。aune s6 (Combo)
。Burson Play (Combo)
。Monolith by Monoprice Desktop Balanced Headphone Amplifier and DAC with THX AAA Technology (Combo)
。Soekris dac1101 (Combo)
。THX AAA 789 (純AMP), 限量發售
。Topping D70 (純DAC)
。Pico power (純AMP)

4-10k
。ADI-2 DAC (Combo)
。DA250 (Combo)
。micro iDSD Black Label (Combo)

10k以上
work in progress

電腦播放軟件推介(歡迎提供推介)
。Foobar 2000 (Windows)
。jriver (Windows, Mac, Linux)
免費，多人用，有唔同plugin 及theme
$79.98 US三平台，$59.98 US單平台
多人用，好聲過foobar
。TuneBrowser (Windows)
$1620 yen (約 $130港幣)，平得黎好聲過foobar，有巴打話分析力好過jriver
。jplay (Windows)
€149.00
電腦播歌高級玩法，最複雜setup 要分2部PC，一部做decode，一部做control同storage
jplay本身有player，不過係headless，要用其他software如foobar/ jriver控制

留名

LM!

終於開到24，就黎可以追上IEM群

last topics:

個number差6倍

希望個template d misinformation fix 曬

ATH-AWAS/F

的確幾靚

買野個位
叫我, 再上就要買依隻,先有feel

隻野包XLRM 線

可能要連埋BHA-100

AT-BHA100

ATH-AWAS/F + AT-DAC100 + AT-BHA100

同 hdv820+hd820 邊個貴d

AT-BHA100
HK$8,660

hdv820+hd820 應該貴dd
不過就不了

BTW近排推PO快左

T8000 + SR-009/009S

有新朋友

啱呀

Sennheiser Orpheus......

發覺原來第9個po已經喺到 深受巴打們毒害

新post

成日宅宅多返意欲玩耳機

的確係多咗人玩headphone

聽完佢講好想入對gradohd6xx係一對好好既日常headphone 但去到某d音樂 我覺得grado先比到果種澎湃

好懷念Ms Pro 聽馬友友

邊個係ms po

Alessandro Ms Pro

More neutral Grado
Grado 先生啲朋友
比佢mod做more neutral 嘅聲

lm

你地用開咩架擺耳機

膠盒--＞放入衣櫃

M50X 週圍放

一個S勾掛曬日曆、kph30i, prota pro

你新買對se80 點 正唔正

未聽

聽緊,
好有趣
高音唔刺,
聽多咗好多之前聽唔清嘅部份
啲BASS個MELODY好清楚
係每粒音都好清楚

睇黎幾百蚊幾抵玩
係咪戴得好唔舒服？

以前貪玩入過對二手325 聽完唔合口味就放左 仲賺幾十蚊

Grado 得RS1 正 其他都麻麻地

rs1好似停產左?要入2手

都唔會呀
我一向戴grado都好舒服。
因為佢個設計不嬲唔壓耳，
叫做係放係耳仔上面。

不過哩幾日鼻敏感到耳仔塞塞地
煲下再聽清楚

Yes RS1正過RS1e

元祖325銀色同金色都玩過
用得金屬真係好刺耳同銀耳
🤣

koss官網買係唔係要轉送集運,佢用Fedex送成500運費

轉運 送去美國倉應該最平運費

賀一賀
買美國貨

thx
shp9500 同個starter bundle 果幾隻邊個好D?

睇黎遲下出糧可以屌返對 記得之前有個巴打係專玩grado 佢有隻hemp 仲有幾隻grado仔

講起金屬 雖然好多金屬耳機都唔o岩我
反而AP2000ti 又估唔到幾正 不過好撚貴

Ching第一次入坑？

玩philips 更係玩X2hr 跌價跌到飛起

係啊本身用緊果D雜貨店headset
得主機板直出

Shp9600感覺preimum d

冇記錯A1000Z都係金屬
不過ATH最TOP過啲木材
同埋當年有對L3000包皮

岩岩入坑想試下玩平D先

Ath 最top既 AD5000X 未聽過
如果易推易控都想搵隻二手玩下
窮撚

二千已經正 唔知五千會點有冇人聽過

認真冇乜必要唔使玩咁貴..

第一次入坑koss 既耳機未必比到wow既驚喜你
因為用過貴少少既headphone再用返佢地先至會wow: 原來百幾二百蚊既耳機都可以咁好聽

我成日都諗 我個LS50都係一皮已經好好聲
超過一皮既耳牛會點

可以諗下HD58x

AD2000我好耐之前玩過
好夾頭, 聲唔太啱我,
我覺得ATH都係玩A系好

我覺得係邊際報酬定律 去到依d價位加上去既錢比到你既野會愈黎愈少

D人玩鐵三角 9成都係玩木頭

有錢人多

又唔好咁講 n年前買EW9都好平既.....

160usd超過左我budget

9500同X2HR都抵玩 直插電腦手機兩隻都唔會衰聲
想平咪9500先
btw原來philips得mon係支那公司 其他產品都係叫荷蘭公司 我之前仲反左佢咁耐

木頭係為靚（同埋都係好聽）
識玩我估用ADX5000/Ti系列
有錢就L5000

X2hr 啦
電話都出到好聲 易推

巴打budget 幾多？

明白,咁試下shp9500先,koss運過黎有D麻煩

最好就<=800啦under 1k都考慮下

L5000係藝術品 同高階W 一樣
放係到已經賞心悅目

舊登智慧：想要生活好…
不過我office用緊個phillips mon 用咗成10年以上，轉幾手都仲用緊

Philips 最好用係氣炸鍋 方便到呢 一星期用兩三次

同埋L系列係集當代鐵三角唔同line技術一身

under 1k, shp9500之外仲有se60, se80, mdr7506可以諗，可以去試下先決定

耳機真係跳水王 由其係大陸 幾年上仲會上X寶既時候入9500同X2HR真係好抵

btw上面個個巴打如果要入9500可以睇下台灣啲網雙12送唔送到香港
amazon要成600+好似都有啲貴
過到自己個關咪X寶 會平好多

E幾隻去邊到有得試?旺角?

我諗係個別headphone先跳得咁勁？（仲有X3HR）
唔小headphone個價長時間都好穩定

X寶做咩平咁撚多

se60, se80, mdr7506應該金聲有
mdr7506可能sony store都有？
shp9500就睇下

揾日放工去,唔該哂

隻隻耳機都跳咁濟 入耳又跳 X1又跳 X2又跳 新個隻X3又跳 9500又跳
都唔知佢定價定來做乜
但係跳完水之後以價論聲真係好抵玩

大手入貨應該平d
同埋人民幣貴過港幣

serach下發現有人話shp9500開放式漏音會好勁,
實際上會係咩程度,會唔會變speaker架

超易推
基本上我記得當年philips x1跳完之後
如果冇乜畢直買amp 又唔想買貴耳機
X1係冇對手可言
你買hd600係平 但又要搵隻amp推

開放式 其實冇你想像中漏咁多音

9500同X2HR都唔算好漏音既開放式
你擔心屋企嘈仲好啦
不過打J前最好試試個漏音程度先

如果怕漏聲好勁，可以用closed back, e.g. mdr7506, srh440
再唔係就koss porta pro/kph30i/ksc75, 有錢就成個bundle

不過open back真係唔隔音，koss都係唔隔音

DT770其實得唔得 見台仔都幾多人推
如果聽開鑑聽聲M50X都可以試下 不過預左真係拎來"鑑聽"咁

係,都係怕夜晚晚嘈到屋企人only

koss要揾下點搞集運先

唔會
要好近先聽到
你想得太多了

DT770靈敏度唔算好高，就算32ohm我驚有d難推

我覺得770 880 990 係同GRADE
只係取向不同吧
770個HOUSING成日形住好硬, 應該好耐用
770應該比M50X高級啊

仲未見到Violectric v590 review
買唔起但都想睇下

買定左個zen dac
好期待隻HD6XX到

放入衣櫃

Dt770 32ohm 好似易推過M50x
印象

比你班koss 打手日日吹奏，卒之頭先落order 美馬，搭多2隻CD共417蚊免運費，隻耳筒先236蚊

前日送咗個fiio m6入門dap, 美馬1024港幣，免運費，主要用個藍牙LDAC 駁罪大WH-1000XM3做測試，睇吓配呢個koss kph30i 係咪窮鬼耳筒組合先

不過美馬用戶review一面倒讚好，同以前AKG420一樣，我曾經有一個已經送咗比人，2舊幾水

測試AKG420用pornhub, 保證你覺得值回票價

LM

K612 pro
悶聲, 不過平衡

哩對邊度會有貨?

想請教下大家
用緊HD700 諗住換過隻amp+dac 插電腦用
幾年前試過HD700 + HDVD800我自己就好鍾意
如果7k 內有無其他牌子會有類似效果？
或者有無人會拎埋對耳機出街試

成套機搬出去都試過

美馬有貨,我以為得koss自己有

好似都係koss 賣嘅，免運費嗰吓好 呢啲食餐飯都冇咗嘅價錢，盲買唔使諗

HD700
我會帶出街試
HDVD800而家買就唔抵（本身都唔太好聽，雖然最初我都係聽完HD700 + HDVD800覺得鐘意）
推薦soekris dac1101，可惜而家冇出貨（好似係，要問代理CAS workshop）
貴少少有soekris dac1421, rme adi2-dac
可以諗下就咁買部純amp夾你而家部dac

koss個運費就貴過隻headset

買就嗱嗱聲去美馬，早兩日唔運香港嘅，頭先再睇證實係koss headphones 賣嘅

我睇kph30iw唔送我hk地址kph30irb就送
有咩分別

咁奇？ 今朝食早餐search 到嗰時買仲係free shipping 喎

原來係灰色先唔送

咁得意

轉白色土色就送得
諗緊同時入kph30iw+ksc75好定係買shp9500算
買咁多隻又好似聽唔哂咁

shp9500+kph30i
隨心情用唔同機
耳雖然得一對，呢度唔少巴打都有樂對headphone

有道理

Kph30i 有mic 開會同打機傾計都幾方便

Grado旗艦

期待Ching個包膠

通利做緊799
不過唔係間間有

年尾臨近
呢個po 啲人開始個個買野了

(oluv's gadgets review)
離一離題 盲入對 Etymotic MK5 Isolator 3節膠隔廢老聲唸唔唸得過
hkd$400 有找

3節膠好似好痛

試過戴 好痛

本身用緊m50x 呢排手痕又想買下新耳機
想問下如果d7200 用Dx3pro推唔推得郁

ah-d7200

你miss 左er2xr特價77美

利申:有隻er2se, 極平衡, 好多細節,無聲場咁解

我屌 最近先發掘到 ching佢係咪好隔音 同comfort 你覺得點

用中號耳棉好舒服, 隔音重好過ANC
三節同新出隻雙節都唔舒服

隻野手機都推得唔錯

用緊 ATH-A1000Z
底板直出
都聽到左右既分別,仲可以追到啲音既方向
啲音好清晰, feel到一粒粒咁出(特別係純音樂)

女聲毒唔毒

未聽女聲
有聽男聲好正, 同時都聽到啲背景音 好清晰

純音樂 好L正

apple出咗隻新無線有無人會試

個價我買drop panda 好過 佢個樣仲有d 7

我發現 手機有啲難推ATH-A1000Z

Dx3pro 咁平
包解碼器x耳擴

AirPods Max4599

A1000z係我第一隻買既耳牛，
初聽好鍾意，但係到認真聽多左唔同耳機後個人覺得麻麻

優點係女聲會甜左，高音smooth，而且個樣好靚
缺點：
1. 音場同定位唔合格，聽任何歌都係得兩個層次，人聲同背景
2. 樂器還原度低，具體嚟講係聽到聲，但係唔係結他聲
3. 男聲好女性化，AB聽鈴木雅之果陣嚇親
4. 低音有量但唔潛
5. 耳罩壓耳

而且唔算平，同價位有得揀
不過老實講我間唔史都會拎佢出嚟懷緬下鐵三角式既女毒

加條j

通常細個冇錢，第一隻機會好珍惜，慢慢就發現到問題要轉
然後繼續keep住

而家諗緊用咩 解碼器+耳擴 推隻A1000z

咁撚貴

買beats好過，最少樣靚d

咁似bhse不過縮細咗
有冇巴打知呢部野咩來頭？

AT-HA22TUBE可能唔錯？

果陣買就喺貪佢兩樣都有又有藍牙

我都係咁諗

而家隻v2 版output impedence 上到6.3ohm
用低抗阻耳機會變聲得好緊要
不如買schiit/jds stack

個Specs咩聲音資料都冇，真係呃fans買

依隻點睇

一出就係日本買左

我用緊rme adi 2 dac
不過8000蚊淨係服侍a1000z 就唔合理
我覺得a1000z係聽佢個調音
一係就揀清水mon 系，一係就揀日系女聲 (ath sony)

日系女聲
好撚淫

AP2000TI正呀 用DAP推都得 利申現役

預算幾多？

你都搵得jds，點解唔買atom stack，仲平

5000到

二手得嘅話 TEAC UD-503 / LUXMAN DA-150。

5-6千你睇o2做咩

有咩店多dac既機

要anc唔會買SEN 買bose sony好過

Rich

5-6千其實有小小尷尬

Jds element 2 combo先400鎂
Schiit modius+magnius一樣400 仲有得試埋平衡

另外monoprice 788 combo我就冇咁推薦嘅 因為之前789減左成舊水 變咗788感覺冇咁抵
thx 789先300 分開再買dac感覺彈性大啲

咁即係用唔盡6千 一係執多隻膽
唔係就...正所謂加多少少就掂到adi2了

Schiit modius+magnius
有邊間店有

schiit個網

其實可能A4BL都可以諗下

amp就太多選擇

Fiio 啲dap得唔得？

行清水路線，聲好似冇特別
操作以大陸廠而言算好
行android 個d default 冇playstore，裝app冇咁方便

咁都ok喎

我鍾意山靈多d，冇咁平淡，仍然係乾淨
山靈m6係我睇片用player，真正聽歌player會係d操作差大陸player
如果部dpx1冇發漲我就唔洗咁

如果用USB audio 就ok
要多功能

dpx1退役過渡時期我係用電話+mojo，不過手細揸住兩嚿野把幾煩，未計我用kse1200個時就變三嚿野
所以都係搵部多功能player粗用，又可以慳電話d電
聽歌就可以用再好d

平價DAP要聲就大推AR M200
可惜連埋個UI用同食屎冇分別

矛盾大對決：M200定太子系列lag d?

M200個lag直頭係入歌都要等10秒個隻 諗唔到有咩機可以廢過佢
太子系列冇試過 香港好似唔覺有

太子香港有，早排dma先做紅太子特價
紅太子每個一個action都可以lag10秒

完exam可以去撚下 反正到時都要試耳機

我咁多年只買過2部DAP，1部係fiio x1 第一代dap，前排壞咗已掉落垃圾筒，另一部係早幾日送到嘅fiio m6, 美馬1024港幣免運費，就講吓呢部用咗3日嘅貨色

呢部機個firmware 係opensource，因為佢用android open source，佢改OS都要符合GPL, 所以我download 最新firmware 1.0.4佢就提示一旦下載等如接受GPL 協議，支廠嚟講佢算均真遵守開源協議，可能係要賣去美帝關係，驚告

功能睇spec得啦，實際使用我講吓，首先冇play store都唔係好麻煩，只需要去設定->一般->關於本機->核心版本 連續click 7吓，就會同Android 電話一樣，成為「開發人員」，擁有更多權限控制部機，就可以任意安裝閂除機內嘅apps，任意安裝非fiio 白名單apps(如果裝到嘅話），系統基於android 7.0, 如果冇用上google framework api嘅apk通常裝到

裝apk好簡單，抄個下載咗嘅嘅apk去mirco sd 咭，然後喺機內嘅檔案管理員click就會sideload 安裝，如果嫌冇play store 方便，可以安裝開源市場 F-droid

我用佢安裝咗AntennaPod 呢個podcast app，very 正，可自己加source

fiio 嘅白名單 apos 呢度 我只安裝咗Spotify，DS Audio, Radio Box同head phones(sony)，其中headphones 版本過舊唔work的，要自己download 新版本，sideloaded 安裝就得，冇問題，同iphone nokia電話嘅使用冇分別，其他佢預裝嘅apps 我閂除哂，tidal 冇account 冇得試

內建Airplay 接收，原意係iOS 裝置都可以通過m6玩無損，但佢個功能太廢，lag到用唔到，每十零秒lag，仲搞到聲音時快時慢，完全及唔上我喺raspbian os安裝shairport-sync(airplay open source 替代品），呢個完全同airplay 冇分別，唔會lag，volumio 內建咗都唔會lag，所以呢個功能忘記佢

fiio 預裝咗fiio music app, 呢個叫做可用，設計上同MPD 差唔多，有一個database，要scan 你TF咭裡面嘅音樂files建立database，之前scan 唔哂70GB 歌，更新咗firmware 之後OK，聲音正常，同其他音樂app差唔多，內建嘅WiFi 傳歌十分低能，要逐首歌傳，唔可以成個file傳，仲唔止，冇得揀位置，傳去內部儲存區嘅WiFi_transfer file度，變成要用檔案管理員搬files，內部儲存得2GB 唔夠，根本唔夠位，直接拎張TF 咭去電腦抄好過，同iOS foobar2000差太遠，人哋可以喺dlna/upnp server download成個file，或者開ftp 上傳mutli files，忘記呢個功能，廢嘅

我冇用windows 10電腦，冇試佢嘅USB DAC 功能，Linux 我未認真搞，可能欠MTP 支援未裝，未試到USB DAC

藍牙功能相當唔錯，除咗用最高嘅LDAC 音質優先會有一下半吓lag，其他用標準、連接優先都smooth(等如由96/24 990kbps 落去 96/24 660kbps)，接罪大WH-1000XM3, 好聲過nokia 5.3 aptX 連接好多，比iPhone 更唔使講，我買佢就係為測試呢樣，冇失望，音質同插線冇分別（44.1/16 Flac, 親手壓製), 有bluetooth 耳筒耳塞喇叭又有aptX HD/LDAC 支援嘅買佢好抵玩，除咗拎出去用，家用當source接喇叭，好過搞volumio, moodeaudio, picoreplayer ....etc 音質唔會太差，個個識用唔使教

音質嚟講，低音𣺉少少，對於低音狂可能不滿，人聲微厚，高音算通透，樂器分離度OK，解釋力有，音場唔大唔深，微暖聲，底噪係全無，呢點勝過ifi hip dac 接iPhone ，聲音速度唔快，聽rock唔興奮嘅，唔會跟住唱 中樂非大鼓類very good，慢歌OK

測試過嘅耳筒有罪大1R MK2, WH-1000XM3降噪耳機，CD900ST，AKG Y50, 鐵三角LS50/IS50 耳塞，CD900ST明顯感覺聲音慢咗半秒

目前除咗用藍牙，以鐵三角IS50最佳，本身低音硬兼多，啱啱好補番佢低音𣺉兼唔多，平衡哂 呢個耳塞終於唔使食灰

佢只好過iPhone + fiio i1老鼠尾少少少少，頭一日直情差過，用鐵三角LS50，聲好硬，可能run in咗而家好咗，不過佢可以玩到HiRes，老鼠尾唔得，比ifi hip dac + iPhone 嚟講，音場細，冇咁厚聲，音樂味少咗，係背景贏，夠黑，ifi hip dac有少少底噪，開咗音樂就唔覺，但好細微聲音時候聽到，售價就m6贏哂，ifi hip dac + apple camrea kit已經1400左右

記得更新firmware 唔好用online, 我第一吓唔知，用佢reboot 之後出現機構人瞓低寫error，以為磚咗大撚鑊，即刻長㩒電源+volume +入recovery mode，boot得返，唔敢用，用電腦下載抄去TF root，再用佢嘅技術支援裡面嘅本地更新先得，時間會有啲耐，等吓唔好熄電或reboot，更新完多咗個車載音響選項 冇用嘅，叫做改善咗fiio music app scan歌唔齊個bug

另外唔好當佢係電話，一樣做完一樣，如果開住歌聽再用txt editor打幾個字，部機會好lag，聽歌就聽歌打字就打字，唔建議安裝非音樂類app，佢唔夠力做，另外spotify 個app 舊版，同我部iPod touch5 一樣，第一頁顯示唔到spotify 推薦之類，同開app 都要好幾秒，唔好當電話，佢得786MB ram 可用，cpu 唔快，唔係預咁用嘅

spotify 可以用嘅，聲音正常

講住咁多

A4BL
一體機有XLP

而家等緊Koss Kph30i 配佢，以我估效果可能最佳，隻耳筒係semi-open/open back, 天生音場闊啲，係漏聲公眾場合用會有啲尷尬，koss 據報都係低音量多

1024蚊DAP 算唔錯，細部，好過電話聽歌，搞兩搞冇電又要叉，頭先用iPad 打呢段嘢開住佢駁鐵三角IS50, 幾好

後續有firmware 更新希望改善到個airplay 就更好

呢啲dap操作介面簡單，不過說明書冇講解點用，例如熄app，就太過慳皮

推走個app同android iphone 一樣，喺底用手指上推就得，fiio mudic app 就有離開選項， spotify 冇，係咪熄咗定喺background 唔知，冇task manage 功能，我諗os 會喺一段時間唔用自動kill

所以不停開app熄app 部機會lag lag 哋，再講一次，唔好當電話

支廠嘢最大問題係唔注重細節，例如產品說明書，好嘅產品應該有一份詳細嘅使用手冊，當消費者係第一次接觸呢類型嘅產品，功能點操作清清楚楚先啱，fiio預人唔睇？

日系廠歐美廠呢樣好得多，注重產品細節比人感覺係有心機做產品，係咪咁話

fiio預人係高手
同設計師有心靈感應

SCHIIT MODIUS 用家揮手
比想像中更好
計埋運費都係2k抵玩（香港代理話訂貨要9個月wo，唔知仲有冇心做呢）
我就一個星期就到香港
仲要唔駛插電
直接usb dac 拎電就ok
但記得要win10先support
不過magnius就冇試過答唔到你
但之前我用過lyr2 vali份野都正正常常
可以去dma果度試下佢其他amp先

design 87/100

usb dac
得5V

其實用電大最主要都係amp果部份
佢純dac解碼我覺得已經做得幾好
出黎效果唔差過用lps既dac好多 for example rme adi-2

個dap m6仲有幾樣未測試

1. Linux 可唔可以用USB DAC 發射藍牙訊號連接
2 Lineiut 未試，佢個3.5mm 接口系統可選lineout(LO)或headphone out(PO)

3.連接電話開嘅wifi hotspot得唔得？ 呢樣決定喺街可唔可以用streaming

除咗第一項要少少時間研究吓，其他兩項好快試到，晏啲得閒就試試佢再報告

網上嘅評測報告根本冇「真」試部機，就係寫啲「聽感」，英文中文都係，睇吓算，唔好盡信

補幾張圖，唔識用佢cap, 影相算

補充一吓，fiio dap 唔識自己上網搵封面，唔係volumio嗰啲，冇封面自己下載擺去同一個專輯file 夾，改名叫 cover.jpg就會顯示到，第一代X1已經係咁，改其他名佢唔係一定顯示到

m6理論上可以安裝epub reader，下載epub檔類小說睇都得，txt 嘅小說應該冇問題，不過我未試，搞搞吓都當係電話咁用唔再當dap

都係唔建議裝太多非音樂類apps，第一內部儲存唔多，裝apps一定要擺上嗰喥，第二係呢啲電話做得到好過佢就冇必要咁用，我裝咗嘅txt editor只係方便簡單記吓嘢，中文輸入法都冇裝

應該有方法裝返goole play service, 咁就用到play store

m6有冇藍牙駁電話？
有就wifi hotspot都唔洗
唔係認真聽聲個時用電話藍牙youtube/podcast都得

要裝google framework，我唔知系統係咪root咗？ 而家冇google service 服務都好，唔使用account，反正都唔會裝非音樂類apps，都係spotify、tidal 嗰啲，以我嚟講最多裝多個podcast app，f-droid有重好好用，播放器佢本身嗰個都得，就冇另裝，eq系統裡面有，罪大降噪耳筒個headphone app sideloaded裝到就冇問題

接收定發射？ 唔肯定晏啲試試

電話發射, m6接收

m200我係日本試過反而冇乜lag機問題
不過ui真係好垃圾

要鬥lag我撚r6 pro
跳歌會lag到彈app
揀一個folder lag幾秒, 揀一首歌要揀三四十秒先揀到

r6 pro都咁

A4BL $2800入手

試咗先

戴返頭盔先, 唔知係咪間舖部demo問題

雖然記得當時隔黎po都有人話部機好lag

返緊去試
隻野好細隻

r6pro個陣試唔差 個sales 仲同我講呢部野似黑磚

咁快買咗？

r6 pro啲聲太衝，不過就唔算好lag既
講lag都係dx160最恐怖

買了
去到第一眼就愛上了
都有問間店,有咩一體機, 但介紹個啲都7

聲夾到？

等包膠
呢排好似多咗長文包膠

恭喜

塊墊額外買? 有冇好咗聲?

唔係個盒d padding咩

好聲好正

好正
女聲

而家好想買埋光纖線

求其一條就用到，唔難買

光纖同usb 對音質有冇分別

USB應該有

試過換過一條，結果差過原廠

你自己可以試搵條cheap嘢換走原廠試吓

換左usb ?

原廠 係usb
而家想轉光纖
唔知轉左有冇分別

邊度入

灣仔 dma

陸續測試m6 dap功能

1. 可以連接電話share 出嚟嘅wifi hotspot, iPhone SE2 做host, 以f-droid下載一個app 10MB 安裝冇問題，即係可以喺街用到streaming

2. 藍牙改為接收，iPhone SE2 做發射成功連接，但m6冇aac codec, 只可以用SBC ，圖

3. Lineout 正常可用，AUX 線接罪大藍牙喇叭XB30,
呢個藍牙喇叭有LDAC, 以m6發射都正常

呢部M6如果配合輕身嘅Koss Kph30i/Proto pro效果唔錯嘅話，算係窮人恩物 全程美馬買加埋千三蚊港紙，深水埗買張120MB/s 讀寫速度mirco sd咭舊1水左右，搞掂

有個罪大藍牙喇叭如XB33/43支援到LDAC嘅，可以免aux 線

好耐冇買DAP， 而家呢啲抵玩過當年第一代DAP好多，嗰時部X1 成3000銀，就係得播歌同做USB DAC, 重又大部，玩幾玩都冇拎出街變成linux notebook usb dac，而家1千蚊，細部輕身，仲要等如部冇sim 咭嘅電話差唔多，有專用音頻晶片解碼放大，只要好聲過電話就算抵玩

m6推力同ifi hip dac 差唔多，100ohm內耳筒，唔太低靈敏度，有95db以上都冇問題，大過iPhone +fiio i1 老鼠尾好多

所以koss 耳筒係絕冇問題，60 ohm 過100db 靈敏度，CD900ST 用佢都係開1半volume 就夠晒音壓，鐵三角IS50耳塞只係開到1/4音量就夠

當年買Dx90，3k已經係頂級player

如果有個ifi zen blue或者fiio bta30 藍牙接收器接駁音響，或者部擴音機係cambridge audio cxa61/81，有aptX HD, 有MOOV account CD音質嗰隻月費plan , 好似38蚊定48蚊，就可以用M6以藍牙LDAC /aptX HD射過去，MOOV佢本身預裝咗，我冇戶口冇得試delete 咗

咁可以通過bluetooth 玩無損，延伸出去可以作為HiFi 訊源1部份

離一離題睇完oluv gadgets 介紹 最後US$59入咗對ER2SEfree ship

市面上我唔知有冇真無線耳塞支援藍牙aptX HD/LDAC，有就可以用M6通過藍牙聽到無損，aptX就知道有嘅，2、3舊水嘅edifier TWS 耳塞都有

不過我硬係覺得呢類嘢好快壞，我半年內壞咗2個運動無線耳塞，pioneer 同 jbl 各1個，全部係走電，懶得拎去代理，3舊水樓下，乾脆跑步唔再用

夾咩耳GAY

BTW我覺得A4BL啲中高頻有時幾刺耳, 用幾隻耳牛夾都係咁

用緊a1000z

屌，隻bno h6換咗條線之後根本兩部機黎

btw，邊度有得買lighting嘅OTG線

係咪iOS lightning 線？ 係就去Donki 有，通過Apple MFi 認證，有長有短，50~60蚊，最平係佢，Ikea有認證嘅都80以上， 深水埗買80~200

如果唔係呢樣就當冇講過

姐係lighting去usb母頭

camera kit 要去返apple store買，或者佢嘅特約經銷商，23X蚊

街買嘅唔肯定用唔用到？腦場賣電腦電話雜貨配件有強國製嘅不知名牌子，幾條嘢，但我冇用過唔知得唔得？

用apple就係比佢禁住嚟搶，轉插3.5mm已經買了兩條...
然後呢舊野又兩舊幾水屌佢老尾

用iOS 產品實比佢斬，冇計

Ifi zen dac 好似推唔到hd800s

其實apple camera kit 同電腦usb分別大不大

分別係iOS 限制咗音頻輸出，如果用佢lightning 接口只有48/24，用camrea kit嘅嘅DAC/AMP就可以繞過限制，支援到512DSD, 768/32 PCM

Android OS一樣限制咗，所以Android base DAP其中一個目的就係繞過限制

推到，不過尖聲

59USD
上年岩岩出買左我110USD,重要無free ship

邊度59 我見到69

Adorama
我都係第一次喺果到買野 reddit d人話上果到買相機野多

你又有興趣？

見到了，睇緊er4xr 都有平

會咩
我嗰set頂多係啲背景嘢乸埋一舊
尖聲又唔多覺

繼續係FiiO M6測試, 已經確認Raspberry Pi OS 可以將M6當USB用, 如我所料, 只需要安裝2個程式, 之後插USB就會自動辨認為USB DAC

code

sudo apt update
sudo apt install mtp-tools

cap screen,會用電話後補另外兩張相

aplay -l 顯示o既Exynos USB Audio就係, VLC揀輸出就用到, o甘唔再試bluetooth 發射, 應該冇問題

呢張係m6 作為Linux USB DAC 圖片，似乎只支持44/24 PCM, 不過播CD音質已經冇問題，配合raspi4 都幾好聲，似乎柔軟音樂感多番啲喎，不過我木耳又或者開咗腦放，聽得一首歌唔好盡信

基本上已測試晒成個FiiO M6 DAP功能，官方冇講嘅可以喺Linux 做USB DAC都試埋，係評分時間

5星最高

價錢： 4星半，平多2舊水就5星

易用性： 4星

聲音：4星，咁嘅價錢唔可以要求太多，好過電話就收貨

功能：5星， Linux用到比夠5星，使用廣泛性大增，Linux Audiophile 大量用家做headfi 播放器

軟件： 3星，預載嘅唔係廢就係冇乜可用性

外觀：似電話輕身，比4星半

電量： 冇認真試，估8粒鐘以一半音量冇問題，藍牙開咗會少3粒鐘唔奇，不過type C叉電好快

如果想玩吓平價DAP推吓易推耳筒，又唔想搞台式，又要一機多用，呢部嘢十分好，而且唔算衰聲，流動用家用都得

左上角選項有得揀㖭

當退出USB DAC模式之後, 會當係USB DRIVE, 即係唔使拎張Mirco SD咭出o黎都可以抄file

android mtp太慢
抄小小野就ok

我估網上對呢部FiiO M6評測, 一定冇我o甘試, search過多數都係講o下音質o甘, 簡單介紹功能, 得唔得唔知o既

我抄o左7XGB 無損/HiRes歌, 都唔使點再抄了, 過幾日ripped兩隻新買o既Diana Krall o既碟先試

經驗上MTP大約1x-2x MB/s, 我用card reader 有6x-70 MB/s

Adorama

之前推薦過ifi hip dac, 如果而家同FiiO M6二選一, 我會揀犧牲少少音質, 換o黎方便同流動性, 及功能優勢o既M6

老老實實部ifi hip dac都冇帶過出街, 都係大件, 又要同iphone 搭埋用, 都唔算方便, 而且慳唔到電話o既電量, 呢部o野會帶出去取代i1老鼠尾, 唔使再扯部電話o既電, 雖然我極少o係街聽歌, 有煩膠嘈住就要用

小弟最近買左個連登喇叭（imm)，平時用開hd58x電腦底板直出，但因為電腦底板得一個3.5mm出，所以想問下買個usb dac（暫時睇到zen dac/ topping e30 +L30好似幾好）可唔可以同時駁到耳機同喇叭？

可以，用RCA out駁喇叭

古典音樂(porta pro)推廣

古典音樂新手之路

依條片用er同audeze planar 入耳做比較 都聽得出er聲自然順耳好多3節膠有邊個會想雞姦自己隻耳 無人買正常既

試埋fiio music app嘅fiio link功能, work嘅, 官方教學

教程可能無update, 係可以選擇以藍牙定wifi 連接m6, 將電話嘅本哋歌曲傳去m6播放, 我用wifi試, 冇乜問題, 喺Nokia 5.3裝咗個fiio music app, 咁iphone都可以通過呢個方式玩

唔該哂，想問下係咪用返原本喇叭比個條rca轉3.5線就得同埋有冇usb dac推介，1-2千蚊左右

古典post樓主因為porta pro而退燒

音響係手段，音樂先係目的，佢非常正確，搵到合適自己嘅器材聆聽自己享受嘅音樂，而唔係比器材玩

見過太多玩HiFi嘅根本玩硬件，玩玄學，拎張1812CD出嚟就係反復聽加濃炮響 將啲架生買入賣出搬嚟搬去，都唔知為乜？

chopin好正

聽ACG 毒撚歌係咪冇資格玩hifi

要夾返d接頭
如果喇叭同dac都係用RCA，咁一般RCA線就得
如果喇叭用3.5mm而dac用RCA, 咁你就要rca轉3.5線

ifi zen dac OK呀，可以帶HD58x去試下

毒撚歌正呀

唔會，你鍾意聽令自己舒服就係，目的都係咁，冇話聽乜嘢曲會高級啲

我由中樂、Jazz、heavy metal及流行曲都聽，睇mood嘅啫，所以我唔1定要聽無損，好多時沖杯奶茶聽Spotify嘅Jazz Romance、Jazz in the background playlist都唔知幾正

雜食先至最抵玩 聽唔同歌先至可以深入了解佢架嘛

有冇師兄試過經buyandship買e-earphone
啲野，係咪地址填呢間集運個倉就得? 仲有e-earphone 一般信用卡收唔收?

e-earphone好似可以ship香港？
香港信用卡聽講ok

上次想買野，唔收我張t&g
不過都好彩，差D買隻伏野

咩伏野？

係
Buyandship個指示好清晰 可以睇多次先
我用東亞卡
Billing address 同寄個address一樣既話last name 填返自己
如果唔係就用bns 個last name

E earphone買中古 可唔可靠

日本買中古點會唔可靠仲要ee咁大間
怕咪直接過日本門市買有得試完先買

日本門市

想問入門玩dac加amp combo, zen dac係咪冇得輸？

Sennheiser HD 560S
有冇人聽過, 係咪好嘢嚟?

收工拎zen can

自膠 以為你講喺 drop 買

個價位對比 hd6xx好d

非大陸牌黎講係幾抵玩
重點係香港有得試

如果係同HD58x同價/平過HD58x咁就抵
不過而家個價好似同HD6xx差唔多，不如都係HD6xx好過

Crosszone CZ-1
一時興起想買
好彩佢唔收我錢

呢隻唔係話ok咩？

買過中古d7200僅記填你個名個時唔好space bar隔咗佢

睇番D評鑑
高低音伸延唔得
定價係大傷
但唔睇價錢都無咩特別
個技術唔係好得咁
廠見review麻麻
都出左個cut cost版
高低會好D，不過人聲會差左

x2hr 上年Amazon 已經賣緊99usd直送

去邊到試？
話說我用緊yamaha nxn500，有d大舊
另外有耳牛，本身想買zen dac黎配
買左zen dac，有冇推介配咩細過nxm500 既喇叭有返nxn500 質素？
nxn500本身內置有dac

metal多數聽Buckethead
啲旋律好L正

聽既歌 唯一同古典樂器有小小關連既得two step from hell
同埋某啲電影配樂

zen dac 金聲同英京有得試

yamaha nxn500 冇line in係幾煩

細d有EVE SC203, iLoud MTM, genelec 8010
genelec同 iLoud好似要逐邊買

慢慢發掘

所以換都好似好煩

如果講nxn500 差唔多size, 我幾想試下 TANNOY GOLD（英京有demo）
gold 5 一對都係4千以下

zen dac

英京 得入耳多
dac好少

係鐵三角齊，不過好多冇demo，得個睇字

呢對幾好，喺thomann 買就抵嘅，以咁嘅價錢嚟講

不過呢對唔用要熄電，Class AB 放大，Adam 嗰啲唔使，可以長著

真
得啲垃圾有demo
入耳先多demo

冇auto sleep?

有Standby，不過Class AB 放大都係熄機好，長著元件損耗大過Class D放大，電流大好多，Class A部份長期通電，聽之前早半粒鐘開就得，或者等佢自然入狀態

如果zen dac同A4BL比，大家會覺得邊個好d？

我覺得呢個就睇夾咩機啦

價錢差成倍bo

a4bl有 amp

因為見入門大部份人都推zen dac，再加多d就已經係A4BL

你意思係A4BL好啲？
Zen dac唔係都係combo有amp咩？

grado應該點戴
發聲單元貼住耳仔，耐左會痛

係有架, zen dac有phone out的

都係有amp
但a4bl係日系 ，聽日聲好正
a4bl有光纖頭

zen dac 都有amp

睇完有amp
但zen個樣好7

加埋zen can一個stack會好睇d?

買最大嗰隻耳綿, 但啲聲會唔同左

hemp認真唔錯

除左會戴到耳仔痛之外

自膠 ps2000原來已經係跟最大size 嗰隻

原來Chrome OS都得， 可以當M6係USB DAC, 但我未搵到點轉過去用佢解碼放大，Chromebook 照用喇叭 不過M6個Spotify可以出番首頁，同一樣有Spotify Connect, 可以Chromebook 開射過去

又係要搵書撐鬆佢

不了
更加7

有心情試埋iPhone 駁camera kit 可唔可以用到M6先？

巴打唔係已經試咗咩？

已試，唔得

呢部未試

Camera kit Usb 2？我見usb 3可以加type c

[member][/member]

signature
等報告

我咪話用M6聽Rock唔興奮o既? 唔會跟住唱, 就係呢首試o既, 大大話話聽過百鑊, 呢班友我十分相信佢o地o既歌全部/大部份吸完毒創作出o黎o既

o的歌有吸毒o既感覺

諗起之前買咗兩隻orechestra cd, 但係聽完都係唔太有興趣

鐘意聽soundtrack(尤其是game嗰啲), 同聽歌多啲

造工好似麻麻啲制好鬆

咁個價錢仲想點

zen dac 平過佢啲制都唔會咁鬆
遲咁耐先出貨重要造工麻麻頂佢

stone 咗都唔奇 果個年頭個個rock icon都吸毒對酒
pink floyd 首echoes 真係上咗太空

M6 dap藍牙有個問題，原來唔識自己跳codec，要自己手動喺設定->音源轉codec，否則冇聲，本來都唔知，將個罪大XM3耳筒叉電，之前設咗喺LDAC 連線優先，轉個Soul Wireless Ultra(之前吉之島2舊水，超值，駁電視機用，未買XM3)，開咗Web radio行緊冇聲，就番去改為SBC codec斷開藍牙再接過先得

呢樣幾低能吓 後續firmware 更新睇吓有冇改善？ 唔係個個用戶知道自己個藍牙耳筒係用咩嘢codec嘅，一般裝置會自動跳去適合嘅codec通訊，冇乜人會去設置的

之前有巴打貼過，其實Beyerdynamic 即係點（未試過）

即係話拜亞嘅淡口，我反而覺得Sennheiser 較聲太濃，鐵觀音咁嘅濃度，我聽過幾款，冇一隻我覺得好嘅，所以Sennheiser耳筒我一個都冇

Vic ching 你常用耳牛 入耳 係邊幾隻

拜亞 DT880 pro 250ohm ,Sony MDR-CD900ST，如果用portable dac/amp用罪大1RMK2，耳塞得兩個，鐵三角LS50/IS50, 主要係出街帶住有煩膠嘈住先用

呢幾日試部M6會用吓

M6嘅fiio music有DLNA player功能，有NAS或者Router拖住隻USB harddisk，有DLNA/UPnP server開咗，就可以通過網絡聽歌，但唔知點解MinimServer 佢會讀取失敗？

拜亞似舞台盞大光燈勁光然後勁刺眼，舞台上啲人變晒白色

e-earphone 唔ship 香港,要用集運
香港信用卡ok

買cd900st 絕對可靠

Beyer 都淡
akg 無味架啦喎

新手想買第一隻耳牛
用緊黑磚 M9

聽女毒 ACG, Jpop 大家會用邊隻？

頭post 話 Cd900st $1k內，好似搵唔到咁平

可能鐵三角MSR7B適合你, 水貨1200唔到, 可以用4.4平衡, 上一代出名所謂女毒o黎, 呢隻唔大食惡搞, 你個DAP足夠

痢申: 冇呢個耳筒冇聽過, 自行搵demo試聽先作準

我唔係好識搵，呢可好似最平

可能有d巴打用其他網搵

巴打budget 幾多？

謝謝巴打，去試試先

射程最遠3000$

巴打們有無介紹

Philips X3
易推易控 暖暖地

Hktvmall搵下
雖然都係淘寶貨

cd900st, msr7b
x3 就少d巴打試過

a1000z

ES770H / ESW990H

係音染掛
我聽akg 其實好多聲都尖咗

Beyer 冇背景/平靜
Akg係感覺空擴

搵到了，Thanks

Amazon HD660s又特價
不過已訂HD6XX

本來想買ah-d7200
呢排睇睇下2手好似7000幾到有ah-d9200諗緊上唔上埋

HD6XX好d

我用緊hip dac 最後都係長擺desktop

open back:
HD6XX/ 660s (二手/特價)
DT880
Sundara(鬼佬好Like)
K612 pro/701/702
closed back:
K371
K553 mk2
D5200 二手
CD900st (唔建議帶眼鏡嘅人用)

我係最後一隻

成功開通哂日本網
同 ototoy 買flac或hi res

淨係聽YouTube 洗唔洗買枱amp(好多vocaloid翻唱想比錢買都冇得買）
如果要買，係咪ath 部bha100(屋企得 ath w100同msr7b )

ototoy

又唔洗bha100嘅，msr7b 應該直推ok
W100我估都係易推

大家好， 新入黎。有隻舊headphone AKG540 咁既樣， 有無得救

可淨換耳罩

啊 想問下有咩架步幫心換❓

等hifi界review

係易推呀，姐係直插可以電腦？又係可以慳返幾千收w1000

mora你點俾錢？
ototoy用vpn就得，mora唔識搞

俾

account，再連返香港信用卡
就得？

正確
Mora pay

用開樂天pay

上網買自己換，無咩技巧，
都係笠個罩上去，再攝係邊入去。

有咩似黑磚

聽完兩部都問號咗陣

佢係想講似黑磚一樣都有3.5+4.4咋下話

單元望落普通料似係噴碳果啲震膜， 之前heat 過一排graphene 嗰啲
單元背面又睇落無咩下功夫處理back wave, 見唔到吸音，導氣處理，咩bass port 果啲。 然後單元前面有個好似洗面盤咁嘅野，即係耳罩同單元之間有個空間，一般耳機都係單元前面就直接係earpad。通常呢啲設計會易有山洞聲/ 古怪resonance, 例如qualia 010, 不過hd800 都係咁，不過人地係open back

利申100%鳩估
apple 野不嬲都係sell 智能，smart 同 介面， 好聲當bonus 啦

hd800唔係呀，佢個cup係特別做到好大，大到cover成塊面，然後ear pad薄，目的係為咗單元同耳距離最短

係
如果你有headphone target又唔係難推，咁換headphone改變一定最大
之後慢慢諗dac, amp都未遲

有冇巴打有pico power 既評價

大力，細部，少染色，用9V電
缺點係唔太夠current，不過唔係用黎推mysphare 應該冇乜headphone難到佢
出街用好夠

睇下有冇巴打啱

佢個震膜令我諗起macbook pro 個喇叭單元

我估apple呢對野應該係會用大量DSP去解決headphone設計問題
it9個肝平過designer

porta pro x 撐咗1個星期之後係舒服咗d
不過都係要再撐下

Ching用咩耳牛黎襯zen can? 6xx?

我諗住用黎推dt880 250ohm
定係同價位買枱amp好

因為我屋企用 唔出街

有地方就枱amp好
枱amp電流方面會好d

要anc點會重視SQ

CD900st同HP-2咋

我覺得如果apple 有心做係會做到
hw design 係佢地弱項（唔係講外觀），software係強項

第一次係drop買野, 剛剛pre-order完後, message信用卡扣錢.
有收到drop果邊send的confirm order email.
過多20分鐘後收到信用卡果邊的偵測到可疑交易message.
drop網站見唔到自己有order record.

請問你地pre-order完後, drop果邊有冇見到自己order既record?
我咁既case, 同信用卡公司講清楚後, 要唔要再係drop 重新order一次?

你係 drop transactions個版應該會見到個record

又黎，再買

見到了, 係cancelled個tag度

Headphone新手，見amazon減價,買左個k240s,作為第一次體驗幾好，好過我iphone送個earphone多多聲
中音高音幾好，人聲我覺得好聽，但低音完全唔掂，細聲，整體用個耳機好似無咩震撼嘅感覺，但聽得舒服
另外佢係semi-open我除左佢會漏音都唔知佢同closed會有咩分別，但我都只係屋企用，所以唔驚

STAX SR-009S

HEDDphone

對比佢d貴耳牛 聽返轉頭發覺隻4xx真係唔差

可能kph30i係你想要嘅野多d
或者porta pro

自膠係400i

有冇人試過audeze lcd 1 ?
有冇3/XC/4 既影子

噚日認真測試哂M6藍牙發射實力，用罪大WH-1000XM3及SRS-XB30藍牙喇叭

XM3 支援codec : SBC、AAC、aptX、aptX HD、LDAC
XB30支援codec: SBC、AAC及LDAC
M6支援codec: SBC、aptX、aptX HD及LDAC

M6發射LDAC音質優先（96/249 990kbps)播咁上下無論耳筒同喇叭都lag，喇叭相當嚴重，唔建議使用
M6發射LDAC標準（96/24 660kbps) XM3耳筒偶然會lag一下半下，總體可接受，喇叭會lag多兩吓，大部份時間連接良好
M6發射LDAC連接優先 (48/24 330kbps(?)) 兩者都smooth
M6發射aptX HD(48/24 576kbps) XM3冇lag
M6發射aptX (lossy 376kbps(?)) XM3 冇lag
M6發射 SBC (lossy 190~320kbps) 全部正常

耳筒聽感似乎最好係aptX HD，柔和有音樂感，喇叭以LDAC 標準連接，播FLAC 44.1/16，CEO喺廚房問我係咪開音響？叫細聲啲 好錄音有少少HiFi味道

M6係藍牙4.2, 唔係5.0，發射同接收範圍細啲，3、4米內比較好，同唔支援多點連接，耗電會多啲

由於以LDAC或aptX HD接XM3就唔係用M6解碼放大，目前嚟講個人覺得表現嘅音質係最佳，音場闊啲、同有柔和音樂味、手上嘅有線耳筒耳塞，都係冇咁好聽，等埋Koss kph30i睇吓情況會唔會好啲？

基本上目前由1000~10000+嘅支產DAP都支援全部codec，唯獨未必有AAC(Advanced Audio Codec lossy 250kbps，生果裝置專用），所以生果新推嘅耳筒Airpods MAX係最唔適合以呢啲DAP作無線無損傳送，根據生果慣例，佢所有藍牙裝置只會支援AAC同SBC codec，只有Macbook pro有aptX

網上錄音都係聽音色多
你無009點會播到番009既聲？
同你用1080p mon睇番4k電視review就出到4k？

YouTube 用AAC 250kbps lossy 壓縮格式，正常佢錄音點好都冇用，而且係聽緊自己喇叭或者耳筒，並唔係現場裝置

呢喥有條比較片，由模擬嘅Nakamichi 1000zxl 卡式帶機對電腦音響音質重播，你可以試吓你耳筒耳擴聽唔聽得出？

諗緊好唔好買個LDAC藍牙喇叭玩下
其實罪大唔同藍牙喇叭型號個分別喺邊?
定其實買隻平小小嘅都得

罪大現時嘅XB33/43 都支援LDAC，XB23唔記得，要自行查吓，都有app可以較EQ, 同燈光顏色，分別係功率大啲，或者聲音更好，一般大啲唔使開盡volume, 拆聲機會細啲嘅，選購藍牙產品主要

1. 藍牙version, 越新越好，支援嘅codec 會更多，功能更多，耗電更少，連接距離更遠，未來藍牙5.2會引入新codec, SIG開發，叫LE3 Audio，音質佢個blog話state of the art

2. 支援幾多種codec? 越多越好，所以我冇買XM4, 買XM3, 因為windows 10有aptX-LL 可以用到

3. 價錢

已知藍牙喇叭

UE Megaboom 3 減咗好多價，1000頭，但好似同Marshell 一樣得SBC codec

支產Anker Motion+ 7舊中，支援aptX, 有HiRes Audio 認證，Amazon用戶評價好好

我個人買喇叭傾向罪大，原因係Android 8以後，LDAC 內置咗，打開開發人員選項就得，不過就唔係全部電話都得，例如我部nokia 5.3, 開咗都係跳去aptX，已知google pixel 同罪大電話一定用到

僅供參考

所以生果嘅Airpods MAX, 唔使聽聲，除非係全面用晒生果產品，用AAC ，否則同其他裝置連接可用性大減，例如唔係MacBook 用家，用PC windows 10嘅，就用唔到Windows 嘅aptX-LL、aptX，就得藍牙SBC 用，如果係用Ubuntu Linux嘅就用唔到LDAC

打機睇戲嚟講，有aptX-LL絕少機會唔夾口型，Airpods MAX 成4600, 唔係生果信仰者好難買得落手，XM4係佢價錢1半，唔講codec多過佢，可以連接2部裝置

上網睇XB23都支援LDAC，同XB33/43分別在於差咗個Live Sound mode，但Live Sound mode作用不明，有機會會去鋪頭試下
至於XB33同43就咁睇真係得size分別，兩者差三四百，好似XB33就已經夠
UE算啦 我又唔係要連好多個喇叭
支產不考慮

Anyway多謝巴打 過幾日有時間落鋪頭聽下

想問下，若果我dac駛去amp係4.4 balanced input，然後耳機可唔可以插落6.3單端輸出嗰度聽?
會唔會有咩問題

*駁去

呢兩隻點樣？

冇問題，除非你部amp冇單端headphone out

thanks

兩隻都係盲入ok

人聲、高頻應該冇k240s咁明亮，但bass 量夠，整體係好聽，而唔係個別一方面突出
kph30i, porta pro都係 on ear, 唔會隔音

porta pro 整體好聽過kph30i，不過mid-bass多d所以可能會覺得bass比較轟
kph30i就冇呢個問題，不過薄聲d同冇咁飽滿

兩對都非常輕巧，不過porta pro 夾頭d，到手可能要搵d書疊埋做個stand咁，放個prota pro上去撐鬆佢

講起無線耳筒, 好少有人講呢個Nuraphone, 我就o甘睇佢隔音能力隨時高過乜鬼Bose, Sony....ANC耳筒etc, 設計有先天優勢

公司資料

有機會試聽/或者盲買睇o下估得正唔正確?

似乎係gimmick多
不過試伏幾時都g持

o甘就睇有冇得試聽, 估佢唔平

唔算好貴

我第一次見到係dma嘅官網到, 嗰排dma好似都有擺demo出黎

貴就唔算超貴, 印象中同xm3差唔多

新手請教
用s10+連xm4 點解轉來轉去都係出aac?
想知點解同埋點先可以轉到ldac?

暫時又無人賣ah-d9200
見到有二手ah-d7200話用過幾次賣緊近5000諗緊買唔買好

係android 開發人員選項入面有得set「藍牙音訊編解碼器」

之後係裡面搵返LDAC, 轉用佢, 但唔包一定work, 可能連接照跳返去AAC, Nokia就係點搞都係aptX

由於三叔自己搞bluetooth codec叫SSC

為免坐大罪大LDAC優勢, 可能得個殼用唔到, 雖然LDAC已開源送o左比Android Open Source Project, 個個都可免費用, 但要印LDAC logo同HiRes Wireless Audio要搵Sony o既

唔急就可以等下先
等下等下唔記得買又可以慳下錢
到時想買可能又平d

都喺嘅之前都無問題 喺最近成日睇越睇越想買

試下放低一排，睇下自己係唔係真係咁想要

盡量試下先唔該巴打

支廠就有屎為搞o既HWA bluetooth codec,實測非常垃圾, 不停斷線,用都用唔到, 就連支牌DAP有選項預設關閉o既, 亦冇乜耳筒喇叭支援, M6就係唔擺o係bluetooth度, 擺o左唔知去設定, 閂o左o既

另外海貝全線產品支援佢自家開發codec UAT, 號稱可以玩到192/24 , 1.2Mbps 仲利害過LDAC, 但我冇見過評測, 亦唔見幾多產品有, 實際係咪o甘唔知

Qualcomm 就有 aptX™ Adaptive Audio

總之bluetooth codec同人類語言o甘, 好多款, 而且除o左官方bluetooth SIG開發, 家家都搞, Qualcomm就配合硬件, 其他家多數係software層面

佩戴嘅重量同壓耳感+耳塞嘅強姦感

入面仲生到成個龜頭咁

靚聲過hd800 又點咁自虐

點解要咁設計

藍牙我覺得最討厭係，既然都做到大約1Mbps，點解唔做16/44.1 lossless而係要做lossy encode?就算食到hires input，lossy output已經令到hires 冇意義

講No statistically significant difference, 320kbps MP3 對比 16/44.1 都係No statistically significant difference啦，19 marketing成日係度呃9人
同d假靜電iem 一樣
係度賣gimmick

試過 自動跳返AAC

原來咁樣 我就係試好多次都跳返去AAC

有冇開ldac

唔1係lossy, 唔好搞錯, aptX HD同LDAC 係CD音質或以上, 有壓縮, 990kbps足夠傳送HiRes, wav都係1411kbps 冇壓縮, 就如同FLAC, ALAC一樣, 編碼壓縮o左, 但經過解碼同wav 冇分別, 當然實有人話佢聽得出 source code可以證明到同檢測到

但MQA唔一定係HiRes, 冇得證明, 有賣file o既音樂唔再提供

著名音響製造商o既睇法

要聲音品質優先，穩定連線優先會連AAC

我試過幾款+o係網上得出結果, 99% work o既只有罪大同Pixel, LG我用人o地電話測試, 跳返去AAC, 一係下鑊換電話揀罪大/Pixel, 一係買DAP, 我所以買個最平DAP測試就係o甘

理論上電話硬件好會連接得好o的o既, LDAC係software 編碼解碼, 硬件唔強會lag

可以用X86電腦裝Ubuntu Linux玩LDAC

Windows 唔使等, MS唔想Sony坐大, 多數唔會擺入去

我都係s10+去過Sony試XM4冇問題

MQA唔理住啦，但係藍牙d codec本身係lossy encode
所謂做到「CD音質或以上」係講可以encode CD音質或以上嘅source

一般24/96 FLAC lv 5已經要4-5Mbps，990kbps 絕對唔夠傳hires
990kbps 傳 lossless 咁傳16/44.1仲可以諗下方法
FLAC好似唔係streaming friendly, 所以唔啱用

我睇到一個藍牙唔做lossless 16/44.1既原因係藍牙傳輸速度都仲係未夠快
你可以諗下平時藍牙係點用：手機放褲袋播歌，用藍牙傳signal去戴係頭個headphone
中間隔咗成個身體，吸咗大量電波，所以實際藍牙傳輸速度可能得理論值一半
咁就連lossless 16/44.1都做唔到

藍牙另一個限制係low power。Wifi 其實係幾高power

flac vs wav係哲學問題黎啦

的確係lossy encode 嚟嫁

其實Bluetooth 係devic解完碼再發,定發raw data俾xm3自己解碼

LDAC open source o左, 可以通過recover source證明, 壓縮比率可能好高, 呢o的要睇source code, 我相信做到96/24, o的code公開o既, 流o既實有人踢吧, 就當唔得, CD音質一定冇問題

XM3解碼

aptX一向係lossy codec, LDAC就唔係, 係3倍SBC傳送率, 可變

雖然LDAC claim CD係做到pass though, 實際係做唔到
可以睇下呢篇文

我好似表達得太武斷，等我講好d先
LDAC 個output 係做到CD 個spec，可以lossless
不過因為現實環境太多影響，多數情況到去唔到900kbps個速度，所以會係lossy
只有用到900kbps速度個時先可以做到CD lossless

我遲o的睇佢論點

發射功率高低同質素我覺得關係唔大, 干擾一定會, 因為bluetooth用o既頻道同WiFi 2.4G好接近, 擺得太埋router直情連接唔到

Class D放大以前確實好衰聲, 用電好少, 今日已大不同, 各家線路設計, DSP進步o左, 其實bluetooth都一樣, 4.0之後確實進步好多

係合理環境下冇問題係做到

X86 cpu 同 arm cpu類似, 前者功耗大以前效能一直領先arm o既, 生果出o左M1之後話超越o左 X86, 等時間證明

部份正確
個關鍵係信號強度會限制傳輸速度
好似wifi 咁，你距離router 10米上網會快過距離100米
信號弱，無線傳輸個時會negotiate一個慢d 速度
而係LDAC黎講，速度上唔到900kbps，播歌就會斷，或者會變做600kbps
咁600kbps 嘅 16/44.1就會係lossy

其實你個source佢都講做到, 只係實際上應用問題, o甘同設計冇關, 硬件同code可以改進抗/避開干擾

WiFi都係一樣, 干擾做唔到理論值, 而非設計上根本唔得

呢個等咗好耐，終於Apple肯做
Apple肯做就有人跟，搞得起隨時又係一個電腦革命

呢樣野係幾煩下
我諗如果有日藍牙個速度做到10Mbps個時，應該可以好放心用藍牙stream 歌，我地今日個討論就唔再需要

不過我成日覺得藍牙都唔係一個好solution，因為佢個設計都幾舊下，同埋本自就唔係做嚟播歌，肯定有好多overhead

有冇師兄最近睇過HIFIMAN Arya, 街價大約幾多錢 睇下會唔會淘寶平啲

Thank you 巴打
想搭單問埋有冇播音樂嘅軟件可以控制左右大細聲

其實咩嚟

用咩擴推

舒服啲

d90

記憶綿
貼係headband個度，戴headphone個時舒服d
你覺得headband戴得唔舒服就啱用

左右聲道平衡好多player都有，巴打用緊乜？

你底板個realtek都有啦

買左zen dac
配埋ipower火牛玩5v電好正
諗緊買唔買埋zen can

無線打機 睇netflix 用 有無推薦

其實focal 既耳牛咁鬼貴
點解d鬼佬咁鐘意 反而香港人冇乜會選擇

呢度好似有巴打有focal clear pro
台仔個邊好似都幾鍾意focal clear

Clear 好貴
Massdrop 個elex 平好多 而且有9成似clear

budget?

可惜係短命種

點解咁講

大量災情

我個人見解係外國多數玩耳機既人都係玩音樂
而focal 係studio speaker大牌子
所以會易d入到屋

Focal sopra n1 都差唔多十皮
外國人玩既牌子真係貴

鐵三角MSR7B

利申
用緊

人妻
不過1千內咩

今日上去問 原來關咗連接2個裝置就轉到屌

無野了我眼殘

2~3000 附近

直插電腦之後發現有電流聲，之後用zx300當dac ，變左入耳音場，但係個聲音密度又好似一樣

安西教練，我想聽YouTube 呀

咁你面對個問題唔係買唔買amp，而係解決電流聲
你可以試下平平地用iEMatch，唔係就買dac同amp

Aonic 50, m50xbt, GSP 670

Audeze Penrose 二千幾平版耳牛

我用zx 300做dac 就冇e個問題，不過會唔會冇咁好
iEMatch我怕轉幾個頭，因為我已經係6.3-》3.5，2個轉插心理接受唔到

Mobius 會唔會好d？

如果你接受到變左入耳音場其實冇乜問題

佢out畢

oh...
差一百幾

gsp670 算 你個隻個樣我唔識欣賞

focal hifi 系當然貴到痴線
相比下佢d入門studio speaker平好多， 都係2-3000 (一隻)

屋企用都要睇樣
我以為重視聲音多過外在

都要 起碼唔怪先 你個隻有密集恐懼症

再唔係 喺支那淘隻hifiman deva返黎不過無mic

直上Mr Speakers 既Dan Clark Audio

ATH-G1WL如何？唔見有人講咁

好似麻麻地

買呢隻 不如買asus strix 7.1
又型又科幻

如果唔係用來聽歌既話.....

呢隻有冇行貨？

佢話無線喎
同埋aeon新舊都唔算好推

屌

無線版可能冇

果然係鐵三角，gaming headset 都咁多系列

果然係演員

有線都冇問過曬 啲鋪
多系列係好事定壞事
見其他係幾年前出
G1上年先出

你可以問下英京有冇，鐵三角野幾齊
多系列冇話好唔好，純粹係乎合鐵三角一向風格
多到連鐵三角 sales都會搞錯

HD800?

R係左

冇寫LR咩

koss pp咩pad好
我兜風耳

睇咗好耐先發現佢倒轉咗戴 仲諗緊自己係咪都係咁戴

係咪有人買左 有冇評價分享

綜合評論，呢款最受歡迎，用家多

YAXI EARPADS for Koss PORTAPRO

猁： 未用過，準備買

it is back

有巴講過YAXI pad 厚d，令個聲唔同咗

呢度有冇人玩開hifiman
無意中有人送左條re800，國產不過免費，run in 左之後好恐怖

解析力，音場，定位全部都，值貴過佢原價好多既質素
特別聽樂器，真係好聽到

hihiman 不嬲都以本傷人 一直都好想試佢d平板耳牛
ching 就好 有人送d咁正既野

btw前排想買隻cheap 入耳粗用 有留意過re400 但最後覺得ety隻mk5啱我多d
後尾er2有sale 先轉咗2 可能我聽開6xx 聽慣''neutral'' d既調音 所以揀咗ety

yaxi個官網checkout唔到嘅

//巴打
無啊，Porta Pro 係 End Game，
之後我就唔使考慮其他器材啦。
專心聽音樂，係咪好輕鬆呢

題外話，Koss Porta Pro 有幾點要留意：
1）買銀色不銹鋼head band版本，因為不銹鋼無噴多層油收合會比較順滑。
2）唔好買 Yaxi pads，雖然超級舒服又型仔，但太厚，音質改變曬，溫暖既低頻少左好多。呢類 on ear headphone 單元近d耳仔會好d音質。
3）淘寶有替代海綿，睇落一樣，但闊少少，棉軟少少，戴落舒服好多，厚度一樣，音質聽唔出有改變。

4）用原裝線改個4.4mm平衡頭，用係Sony DAP音質幾好。雖然3.5mm都好好。//

打手巴講果個玩pp既ching 不如你淘埋幫我地做個比較

去amazon買？

古典音樂個位巴打

我嗰隻係日本版嘅藍黑原色不銹鋼
唔識DIY

好貴

以前有巴打話過hifiman調音初頭聽會幾正，不過唔耐聽
睇下巴打你長用會點
我就擔心個做工多d
不過唔會有獲過Focal

等幾位巴打報告先

呢隻我真係估唔到，純聽樂器真係唔過萬既都未必打得低佢，可能始終古典少人聽，ie800，k3003，呢啲傳統樂器塞都跌價好快
好震撼係我聽大編制tchaikovsky，mahler，xelento呢啲單圈已經聽到追唔上佢都係單圈仲可以分到好清楚咁多條line
分析力同空間感都做到

恭喜入手，ety如果岩聽真係聽好多年

回埋打手巴打，我覺得佢係傳統v-shape樂器塞，宜家好多耳機都有enhance人聲，但佢冇，人聲比較薄，但好清，不過主聽流行/rock之類有人唱既，re800有偏高低但人聲中頻唔出應該會幾攰
造工就差架la，個殼冇乜貴氣，不過真係好細隻，但又衰唔曬，個頭係oyaide黎我一收到以為係仿製頭，但諗hifiman咁大用老翻，問佢淘寶客服話oyaide，突然覺得佢地真係好用心做

個人覺得hihiman調音比較iem feel, 冇乜特色

話說兩毫子巴好耐冇上水, 佢好似研究開hifiman

佢平版先正

中低階已經屈曬機，但高階有audezze

可能掛住彈結他 以前電結post佢成日上水

正評 （禁錯負評
恭喜故事巴無意中揾到心頭好

唔係啊，iem搞掂耳牛仲好漫長

ching 你用開咩耳牛聽classical
我自己鐘意聽composer music ( Ambient music, Contemporary classical, film soundtrack)見唔少composer都用hd6系由其600 所以我拎6xx黎聽都心滿意足 仲未跌入深淵

我同你一樣hd660
巴打本身係音樂人？有taste啊
不過contemp我自己有少少搞唔掂 黎緊想買the hemp，一直都想有隻grado

印象中hifiman真係曾經比人捉到用老翻頭

唔係喇 好撚廢 以前聽開rock metal
我自己鐘意既composer: max richter, Jóhann Jóhannsson, Nils Frahm, Ólafur Arnalds

classical 我聽得唔多 最近聽緊依個

高階有abyss

要dum西瓜了

“I m a cheap man lol”

真 我依家都寧願去幫porta pro整set DAC+AMP
都好過浪費錢去買第隻headphone 隻聲真係好吸引

好撚好笑 wireless porta pro d鬼佬好痴線

垃圾連登搞到我又負評咗你
有冇試埋ksc 75改 即係放75個driver 落pp既headband

冇買到 bf個日入完pp原本想入埋ksc
點知第日睇就冇哂貨 之後都冇左件事

暖聲？

本身唔係有porta pro wireless咩
porta pro wireless 係咪同porta pro 一樣聲底？

不冷不熱，中間

剛剛amazon 買左
等貨 冇聽過

我記得當年99美金既creative aurvana live! 都係好撚正 用Foster driver

剩係記得佢張sound card個陣叫做平民神器 不過我一樣creative既野都冇入過手

d鬼佬真係誇張

下下都咁搵d公認最top既耳機黎比
「我有009/1266，但聽過XXX就唔再聽了」

仲有就話用上好貴既dac（例如msb/dcs）都會出到好好聲
就係無logic，只要係正常耳機都接到dac
仲有你咁靚既dac配咩都出靚聲都好正常掛

我覺得pp啲聲好"慢"
好似每一吓都係陰力咁, 應該點講

Fun巴

Creative 啲電腦speaker 正
平，用係電視好過soundbar

我第一對speaker就係T40
個amp燒咗之後比我改做passive

我都算長期creative 用家
以前desktop 都一律用佢sound card
現在仲有soundbaster E6

我都啱啱買咗，舊既X2用咗好多年，希望PP啱聽

當年 Altec Lansing 嘅電腦用喇叭都唔錯，可惜...

有冇ching用過zen dac zen can依個組合
用緊zen dac聽k701心思思想買埋zen can

近排係咁睇到grado啲review 有啲心郁郁 但係見佢on ear驚戴耐咗耳仔痛 （kph30i）

kph30i戴返一星期應該冇問題
我一日戴1x個鍾都冇痛

我一個鐘都唔洗就痛到戴唔到

唯有忍一段短時間
或者用d書疊埋做個stand 撐佢幾日
porta pro我撐咗個幾禮拜先冇痛
kph30i我冇痛，我媽就痛咗幾一排（佢少用）

食花生

hahaha

哩輪零晨時份係廳聽Grado SR80e好好feel

冬天夜晚係好聽d

佢輕同唔壓耳
真係好C服

成地玻璃碎
兩家都想用中港問題去將自己論點合理化
邊個成功屈到對方唔愛國就邊個拗贏
這很中國

屌當初開呢個po點諗到今日變左kph30i 信徒招攬退燒圍爐區
真係咁jeng咩

買

最後應該會係一個勝利，各自表述
跟住香港再冇樂彼賣

呢度係koss信徒交流區 入呢個po可以唔買adi2 但係點都要入返隻porta pro/kph30i/ksc75

esp95x又得

Grado 無論用bowl 定 pad 都唔壓耳
佢係放上耳仔 唔使用力壓

會唔會變左苦主區

等緊隻porta pro來
聽完會唔會有衝動入95x呢

本嚟想等隻kph30i 送到聽十日八日睇吓啱唔啱聽先買埋porta pro，噚晚睇中件衫唔夠免運費，就買埋佢算

未聽過KPP就冇資格同人講自己玩headfi
利申：唔小心坐爛咗未買返

不要再說了

請問RS1e係咪同舊嘅RS1調音差好遠？

grado hemp
但戴耐左真係好撚痛

新手入坑 睇中hd58x
想問香港邊度有得試聽下
未用過open back
Thxxx

高溫消毒所以咪醫療級

要外國網站訂, 唔識買

如果你唔介意open back隔唔到音既話就盲入58x唔會死人 58x無咩音染 聽咩類型既音樂都啱 買完返黎可以跟oluv 條片咁modding 即係拆咗出面塊綿 聽佢講d聲好似通透d (唔太記得

Drop 幫58X同6XX加咗少量bass for大眾口味 所以會比600重少少bass
可以出去試600/650/660

Thx ching

本身唔太鍾意焗住隔離哂d聲

58x係咪就咁插電腦就推到
本身有個cloud 2 既usb amp唔知又得唔得

係如果你本身無發燒既話 就咁電話電腦都推得好輕鬆 聽熟咗之後再慢慢唸amp dac

好

巴打冇用過amazon或者其他外國網購？

冇

你見我買親都要港行就知

咁就要試下，呢個基本上係未來生存技術之一
amazon已經算簡單

呢排睇睇下先知原來hd820喺close back又喺加少少系列
想問下hd820難唔難推

好多嘢都可以免運費直送香港，唔算難啦。先唔講差價問題，有啲嘢香港根本係冇代理，例如koss 堆嘢香港都冇咗代理兩三年

咪攪 同800兩樣野黎 聽下sound demo就知咩料

明顯分別
主流認為RS1好聽過RS1e rs1暖d ，買二手吧

Amazon + Drop 都有用

820俾d youtuber踩
係咪Sen記開始冇俾錢人試

有得試嘅嘢就無謂睇睇吓

試完demo會毫無幹勁

SSP DMA有得試
用4PIN 駁XLR A4BL都夠聲嘅

只係唔好聽咁解

如果要貴價closed back，我會揀focal stellia

點解

如果要換埋貴dac 可能就唔考慮了

有睇過 不過外觀上啲格仔搞唔掂

唔係話hd820好差，不過唔值
甚至有巴打講係差
值得出去試下

懷念RS1...
若然PS2000e同utopia呢？點簡？

咁得閒真喺要試試
唔得嘅都喺落返ah-d9200算

重點係唔好插部hdv820試

未聽過Utopia

部機好貴

啱

貴唔等於好

我新手唔識睇

兩隻風格唔同都係個性強烈
另外你想簡咩先，偏好d咩

true 快d加入我地個Koss club

試多d唔同野會清楚d
唔一定要擁有

美森有mark咗未見有貨
不過咁快end真喺好咩

試完ok就會破產了

呢部都OK嘅話

咁你可以揀部平好多嘅機

不過應該唔會
換機應該會換combo果種同埋4000樓下

end 唔 end game係自己決定
我就未end game

連電腦用無咁高要求

我琴日買PP，今日已經ship喇喎，23號到，聖誕禮物

咩色我睇銀色未有貨

問題係820 配佢原裝部amp 真係好撚難聽，聽820 配原裝amp 我寧願聽iPhone + Porta Pro

820 d鬼佬係形容好似喺廁所用bluetooth speaker黎聽歌

聽巴打講銀色順D，梗係跟

巴打美森買

係，不過無黑色咁平，$50USD

跌到8000先有機會想買

唔係Bluetooth 喇叭，係電話內置嘅喇叭

又會有返貨 睇咗幾日都唔見有

令呢個topic同音樂有d關先

80/90’s pop/rock , N年前曾擁有過RS1
知道grado配戴唔多舒服，所以咪諗埋focal囉..

依家用緊lcd3，不過聽耐啲會頸痛...

你地改頭去邊道改？想改平衡

有冇人試左套dac + amp

112層
好少啫

巴打唔喺前排先買完a4bl 咁快又諗住轉

試埋7200都得

邊到有得試埋

你唔係啱啱先買完a4bl咩

了解 唔該巴打

係啊
而家想女聲更加正

將一張紙接7次都多過佢

哭𠹌左
C in bb呢一生嘅意義就係做一個小丑
3萬隻狗幾時落去地獄陪佢

私煙BB未等到我買新耳牛就走左 我拎隻porta pro 聽住小鳳姐會唔會冇咁尊重

小修小寶好似有做？

yaxi 其實只係厚左一倍, 大左少少嘅原裝耳棉
如果你屈得個headband 夠鬆嘅, 其實唔用yaxi都好舒服

聽落會平衡少少 (in details )

如果想PP end game 唔好聽foster bio dynamic closed back啲耳機
e.g. Denon D5200, D7200
會返唔到轉頭

呢隻起外國比人屌到一文不值
就咁睇fr graph 見到200-400hz 呢段凹左落去就知咩料

好似唔錯

好毒我都諗緊換唔換埋

d9200呢

想用耳機多啲 fostex有無推介型號睇睇
都喺諗住用嚟聽下啲acg歌

買

利申：狗衝咗BHA100

耳牛暫時目標就喺d9200

太貴就算了 始終新手未諗住洗咁多錢

3角 櫻木

試戴咗先，依個系列好蝦人頭形
聲就...d7200算中正大氣嗰類，我嗰副換咗條bispa清 4.4，感覺咩歌都啱嘅，冇話偏男女聲咁

了解

個外觀麻麻

啲reviewer 打晒飛機話ANC 幾勁transparency mode 幾好
Crin 個first impression 係咁屌ANC

新手LM
本身有隻AH-D2000用咗就嚟10年
入嚟睇到無線drop panda貪佢有ldac
但我用電腦聽多 如果直接駁電腦drop panda值唔值得買

我見fiio出咗隻ldac combo 但我用usb in變相無ldac

試咗隻Apple 大耳，音場同分析力又幾好
不過都係藍牙同清水聲

師兄覺得等如到咩價位/級別既有線headphone

beats?

藍牙質素有限聲音密度同質量就好難同有線比啦，佢個聲係清水，bass夠，不過唔會cover個中高音，聲我會話好過Sony.

如果只計音場同分析我保守啲講有中級再高小小。

550usd真係好貴，如果我全部野都係用Apple的話等出面減價我應該會買，不過我唔係，所以都係會買返Sony

講真
如果真係想聽質素爆加人聲爆嘅效果
自己改大th900加隔音棉之類
再用10萬買音響PC mirus isotek aurium+sovtek wireworld線之類
基本可以耳機退燒了
放咗個喇叭係耳到

如果求方便聽人聲
w100 女毒用千元聲卡推已OK

自己識分自己要咩
如果你想提升質素而instead of 調音以上配搭秒爆
根本無咩好討論
亦無咩所謂玄學
音響其實係幾坑人的

你覺得th900比得上1266，sus，009係SQ上

我講係自己改裝th900
音響一直坑人的
改大th900 秒殺全部耳機
有耳機質素的喇叭當然秒殺耳機
沒可比性
討論都低B

你都快退燒啦
高階耳機呃人生意

w100我又唔係覺得好毒，我手上嘅hs 1503al 仲毒，音場又窄過我隻fw10000

開始唔知自己追求緊乜嘢

女毒係邊呀
怕收完w1000之後又要收其他舊木碗，最後發現原來冇心目中嘅女毒，之後end game

AH-D2000用10年
我隻D1001仲係度

如果要usb in，Shure Aonic 50都可以諗下

如果唔洗無線，用d易推headphone又得，e.g. HD58x, Meze Audio 99, D5200, 鐵三角

其實仲有Stax呢條路

什麼叫耳機質素的喇叭
同樣是發聲裝置，所以是同一樣的東西嗎？
你直接耳朵貼上SC204聽不是屌爆天嗎？

請人live唱，有錢佬終極玩法

你地點睇oluv gadgets d片佢有d片都幾有爭議性

我諗返到原本musk巴打想講個想野好d

知道自己想要乜
的確如果要某方面突出，唔洗好貴野
不過如果個結果係整到唔balance，都唔會係音樂黎，好難投入聽
而要高質素同風格都做到balance，錢冇得慳
否則就會係porta pro/kph30i成為 end game：風格好，質素冇得要求太高，聽得投入

我唔明呢幾句：

無咩好討論即係代表一定要貴野無懸念？
我覺得仲有一樣野要解決，就係值唔值個錢
好似apple 新headphone咁，睇落純講聲可能係over price
over price呢樣野係一直存在，睇iem市場就好流行
貴唔一定會有好質素
所以有d合理地貴嘅產品係比較實際，e.g. adi2 dac
相比之下，over price個d野，你信佢就玄學，唔信就會覺得呃錢

009要2皮幾
有錢我估我會收左木碗先，唔聽得都睇得，如果一定要講w100個女毒似鄰家女孩，我想要嘅係女神

唔洗下下去到盡，入門lambda系列都好夠聽
仲有係一大堆舊野可以揀，唔會非常貴

kph30i已收貨，試聽中，第一個印象係點會兩舊幾水呀？ 搞搞外型賣佢1000都得啦

入教嗎

入

個外型都唔差 有種retro既感覺

其實我想要無線
睇咗堆review決定都係Panda
我usb-in其實係想講pc>usb>fiio bta30>bt(得aptX、aptX HD用唔到LDAC)>panda
隻fiio bta30本身有transit+receive LDAC但source指定要optical/coaxial-in
結論係用住pc>bt>panda先 再等市場出多啲支LDAC嘅產品再算

你隻d2000駁es100 有LDAC 咁樣得唔得

買Sr-009啦 唔係忍呀嘛

加兩塊鐵片賣1000絕對得，就咁插落部M6度，聲已經好討好，寬鬆嘅聲，濃度似普洱，有音樂味，家陣轉聽linkin park, 喂， 掂呀

都係唔得 因為pc(windows10)唔support ldac

用Linux

google到都唔少人煩個ldac問題
希望好快有新solution

你可以用raspberry pi os玩，不過安裝冇X86 ubuntu linux 咁方便

有用開linux 會有啲幫助，如果冇用開亦唔係對linux 有興趣，我話買個平價DAP好啲，免麻煩

Fiio bta30 可以發射模式，但好似係發射冇LDAC

你令我諗到個新方向
唔知用windows 10個linux subsystem 會唔會support LDAC?

想問下係咪要去ect showrooms 試，雖然我都係鐘意日本仔野多

ect showrooms易搵
唔知其他地方有冇

其實依家只係差1隻即插即用真ldac 2-way bt接收發射器
展望未來轉張新wifi card / 直接update driver就support ldac快靚正

bluetooth card 先啱

true wireless

睇落好似係windows唔support多過藍牙driver問題？

akg 聽acg 都唔錯

koss 聽metal好撚正

sub system 可能冇安裝pluseaudio sound server同alsa, 及A2DP，佢冇預咁用，搞實搞到，不過工序同設置一樣唔少

仲有冇GUI 要用命令，我都唔係好記得，入咗BT mode要scan 同 pair等等

一定係，aptX-LL 係windows 默認第一種藍牙連線協定，之後係aptX, 最後先SBC

有圖型會係o甘

冇圖型睇佢點玩

有得諗

Yes

去之前可以email/打電話問下有冇得試先. 根據經驗全部headphone同amp款都有得試

Stax都係日本嘢嚟架 雖然金主變咗edifier

WTF

headfi撚review

好過1000xm4 !?
不過貴兩倍 等amazon特價先

Stax風光不再

why

真係好似bra

Xm4 聲好普通下

drop panda

對 Sr80e 開始上力
聽女聲幾好

kph30i vs sr80e

Audeze LCD XC 吧

試左幾好，屌打現今所有耳機

諗住喺Drops買嘅Dac同Amp聖誕會有得玩
頂佢玩陸路Fedex，成個星期都未到BnS

Rock>>>ps2000
Pop>>>utopia

兩隻都重，但uto會好戴d
ps2k配戴都係唔舒服，太重壓住隻耳仔

建議你試聽先，兩隻對音樂既表現處理唔同

Super Best Audio Friends forum對Soekris DAC2541嘅評價 入面會有soekris嘅人, 可能個工程師, reply

暫時睇完又記得嘅: 係2541同1541分別不大, 不過亦有覺得好聽咗; 好多人都攞佢compare去Schitt Yggrasil/Gungnir Multibit, 話各有千秋

另外有人話塊面板比以前黑咗, soekris話係因為以前丹麥做, 而家MIC, 不過佢話質素好咗架喎 另外好似第二/三頁都話2541係SE去BAL, 咁係咪即係冇咗全平衡

MIC

9200

請問如果portable 嘅Amp 或者 combo 有冇好介紹？

我amazon 買t1過咗幾日連貨都未出

Amp: pico power 或者平d個兩款

Combo: ifi black label
其實mojo都唔差，否則就要大陸牌，例如xduoo xd05 plus, Fiio個d

mojo 死都唔肯出2代

衰我過我仲有隻HD6XX隨時連貨都未做起

BF我買左隻 elex 都未出貨

First take 出cd就好
我鐘意佢版本多過本身首歌既CD版

唔知你是咪講依首定包埋其他
少部份有得買hi-res file，上mora 搵搵

香港信用卡都得吧？

好似要用amazon 比錢
同埋要vpn

Amazon de 就有... amazon jp 就冇
咁煩

而家amazon jp簡單咗

Apple AirPods Max Review: The Audiophile’s Perspective

不過補充下有d人話Apple個m1 chip for AR VR 到時唔知有咩搞作 所以針對個音質對佢又唔係好公平既

如果冇偷工減料
就真係工多藝熟
有啲嘢要有經驗先解決到大量生產問題

如果咁睇，2541賣得平過1541可能係因為MIC
產業鍵轉移有排搞

我聽開Jazz,廣東歌
依部好似唔錯

soekris同senn記好夾

官網買係計美金？

同stax夾唔夾 不過da250聽慣咗其實都不錯

當然少咗時間聽歌, 冇比較都係原因

官網冇得賣，要搵代理
香港代理係cas workshop

我都好想知同stax夾唔夾，好耐之前試過dac1101夾我套stax，不過唔記得個聲
搵日再玩過

記得之前YouTube有個鬼佬唔知iPhone幾多加返個3.5mm
整咗塊電路板出嚟
話喺美國生產要等三四個月
深圳嗰度唔使一個禮拜就搞掂咗

大陸嗰邊只要你有錢基本上乜都得乜都快

koss porta pro 已shipped, 睇吓同kph30i有咩嘢分別

因為Chord預你直上Hugo 2
我部xDSD舊電發脹，帶出街要插尿袋，舊IEMatch又神神哋，想買部新嘢取代
其實我有諗過買Fiio Q5s Type C，但係中國牌子仲要有app
一係買番ifi micro iDSD signature，但係用喺IEM會嘈
最好係Hugo 2，但係佢成兩三年前又冇balanced out又貴到飛起

而家隨身嘢中國（講指標或者平價）同韓國（DAP）做得最大最好，呢啲嘢鬼佬公司反而好少出，JDS Labs同Project Audio Systems啲嘢好細部但係要插電

你仲差隻ksc75

試下加個grado g pad落去 zreview有講過

我隻HD6XX 仲有33個鐘車程先到美國集運點
唯有聽住隻Porta Pro 先

#19Dec #HongKongWatch #香港監察
#StandWithHK #SAVE12HKYOUTHS
Music Rally 線上音樂集會 ——「榮光香港 國際同行」
日期 : 12月19 日（六）
時間 : 22:00（9am EST 2pm GMT）一小時後
主辦：鄭敬基 Joe Tay
協辦：「香港監察」
備註 : 當日會有多位外國議員及留亡海外港人透過視像發言
Source :

PLAN o左下轉買case, 袋時加入, 另外可能會入多隻 KTXPRO1, 呢個Driver同coating唔同

等報告

估計師兄你應該鍾意聽舊鐵聲，但舊鐵聲木碗宜家己經好難收。
記得之前有人放 W11JPN，但好快就俾人收左...

冇計得而家個戇鳩老細又弱智又冇腦
班細都有啲腦嘅但係唔敢同佢死撐
不過一定係啲薯仔死先

舊木碗嗰啲可遇不可求

呢排心郁郁想收夜壺玩，聽講又係女毒

下年都唔知Ship未

Nice 最後有冇買yaxi pad

無啦已經幾滿意

Fever 果邊有人放 ADX5000...

心思思一排，最後都係買咗
保暖用

我之前都收左對，幾平衡...

一皮野買到都冇用啦
個前端都唔夠勁

未玩過耳牛, 鐘意監聽冇乜味精,有冇推薦幾隻可以試下?
偏好人聲取向多啲啲 真係多少少就夠 唔想冇哂bass
最好2K<

今日路過試左XM4 仲諗住屋企用又得 出街又得
但真心唔鐘意個調音

打手巴之前唔係已經有對中階既木碗？
依對比起你本身果對有咩特別

哩舊得唔得 ？？？

係，同我之前試好大分別
煲完之後應該變返暖厚

試下msr7b

我有W5000
當年旗艦

最大分別係輕便同平d，冬天保暖啱曬
聲當然都差好遠

你想要既女毒係W2002，L3000果種

我宜家用 BHA100 搭呢對，啲聲好鬼暖...

啱呀, 仲送埋4.4唔使另買

ESW900h本身都好暖，煲好的話

Under 2K，邊幾隻音場會比較闊? 最好易推
用開535R 想入一下耳牛坑

音場闊可能要搵 AKG, e.g. k702, k7xx
K702應該易推d
聽講x2 hr音場都好大

巴打用咩player/amp?

最後都喺買咗ah-d9200

你聽開M7點可能拎XM4黎講

而家差部機 睇緊二手ud505

期待報告

未有機試住想試平衡

早排見天之聲幫鐵三角清貨list有ESW990h，諗起呢對野幾特別又剛停產，係時侯買黎收藏
個木色真係靚（有一半我係買佢個樣）

開頭我搵咗陣先分到左右睇下各位巴打會唔會快過我搵到點認左右
雖然老闆話鐵三角headphone而言算夾頭，不過我覺得唔夾頭
戴上頭好輕
羊皮earpad 唔厚，不過未至於薄到夾痛耳
同埋可以cover 對我對耳，唔似以前momentum on ear 咁整到對耳唔舒服

聲同我之前係音響展試個時差好遠下（當然個時用dpx1，而家用山靈M6又有d唔同）
我預期呢對headphone又係要比心機煲返百幾個鐘，而家個聲唔可以作準
目前個聲會係closed back版porta pro ，加d暖同厚：
分析力唔會太好，mid-bass 會影響到其他頻段，不過比porta pro好所以冇咁轟
不過有鐵三角招牌硬bass kick
音場細，可能大porta pro 小小
人聲表達好正
溫厚，細節豐富、吸引
唯一不滿係唔sharp，好似感冒咁
煲機應該可以改善返呢樣，最少音響展demo 係sharp d

我預期呢對唔係一對雜食headphone，不過係賣佢個調音
同埋樣靚，比完錢落樓到返屋企全程戴住
kse1200冬天後見

ps：用player 推同用amp推差好遠，amp推飽滿好多

就咁用手頭上機試下會唔會有問題先都要
希望冇左右唔平衝、bad contact或者其他問題
畢竟d9200咁貴，壞咗好肉痛
雖然我覺得Denon都係穩陣

暫時試咗陣應該無
啲鼓聲好正 真喺聽到好似喺側邊震咗震咁

Ching係咪啱啱入耳牛坑？

喺完全喺新手

啱啱就喺聽慢歌雖然而家部機推唔到高解釋度不過都清過原本隻m50x好多 唔會重低音果陣蓋過其他聲

恭喜入坑 拎埋耳牛黎睇av就禮成
All
Round
Youuuuuuuu

唔係好明搵左右！？唔係有字寫住喺度咩？
有冇買埋原廠升級線？未既話就聽多一排先，之後先會感受到個提升有幾大...

入坑遲，木碗淨係聽過w1000，不過L3000絕對係我endgame 耳機之一，普通版就夠晒唔使綠色

之前cut咗hd6xx單 轉入grado教

以為係正野黎 個個都吹到咁行

未買線
巴打講邊條線？

唔講有冇打手，Sony 個名大，多人用自然多人鐘意機會大d

老鐵原裝升級線，建議有貨就買左先，遲啲買唔到或者有炒價就煩...

話時話佢標呢個價係減左未！？

減左

邊度有FIIO Q3賣?

之前睇過 啲報價好似唔駛三千，但當然有可能係無貨...

大陸野 上返淘寶買最平

我上次睇就3千幾

大家唔好用usps 運野 我隻耳機喺Portland既usps center運咗7 8日都未去到buyandship 個倉
雖然依家係christmas 理論上成個process會比平日慢 但我另一隻經amazon買遲過佢出貨 依家已經喺buyandship出埋倉 usps狗也不屌
ps 對耳機經Adorama買 usps運

英京？

聖誕禮物到咗

係時候買聖誕禮物比自己

人人都應該有一隻PP

+kph30i

為左放晒啲耳牛上枱 訂張L型枱是否正確

隻DT990太耐冇用, 頭帶啲人造皮開始變得痴立立同甩色, 有冇得救

買個headband 套

或者用保鮮紙頂住先

有冇話邊種材料比較好?同埋係唔係要去返耳機鋪買先多選擇?

我估你唔係pro版
可以試下清左原先啲皮再加依條headband replacement
(利申未試過)

香港我估冇乜選擇，你可以問下金聲有冇
冇就上網搵，材料就個人喜好

仲等緊有貨

係, 我果隻唔係pro版
巴打呢個香港有冇得買?件貨6歐羅但運費50歐羅

Z 而家係新屋將the wall排係個走廊

要問代理

另外見黑布街果間有music cafe有facebook post share 過佢地搞headband，可以去問下

最後去左amazon買呢個headband

順便買埋個耳罩墊

而家呢個唔知係唔係太耐冇用, 上面有啲點點, 好似發霉咁

有香港特色，當然用衣架掛起

magic 點解我用6xx聽sia 首chandelier聽到底燥 但聽返同一個album既第二首歌又無咗底躁 ps用macbook直堆 音量開到total既三分一

香港咁潮濕 點保養啲耳筒 線材
我有兩條金銀銅混織擺左大半年冇用
早排拎返出黎望下一條部份變綠 一條部份發黑
兩條都唔是便野

用player都係咁？

密實盒+防潮珠

有冇d同meze 99 差不多價位同風格既耳牛可以推介下
想聽日試哂佢

又中咗Grado 毒

我都係，打算rs1e加大耳罩

已落order KSC75,YAXI PADs, yaxi 應該係日本寄過嚟, 收運費35蚊，FedEX 運，已shipped

porta pro case, 2個耳筒袋，1張CD同KSC75免運費，亞馬遜負責ship，未郁

Koss 官方porta pro ear pad

yo+扑唔好啦
又罉壞headband 又入塵

我覺得有弧度嘅T字stand係最好
金雞全部都係呢啲

1001